

 Dnes som v kancli, a velmi sa usmievam. Ved Slovensko postupilo dalej, to mi spravilo ohromnu radost. Okrem toho, je piatok a tiez dnes sa hra zapas Chile - Spanielsko. 
 Moji kolegovia ktory sleduju futbal ma castuju otazkami ohladom futbalu. Ze komu fandim, ze ci som pripravena na prehru, ze ci budem sledovat zapas, atd. Ja len s usmevom na tvari diplomaticky odpovedam, ze budem drzat palce muzstvu "La Roja" (preklad "Cervena"). Sranda je ale ta, ze obe vybery sa prezyvaju La Roja. 
 Tu v spanielskych mediach sa bralo ako samozrejmost ze Spanielsko porazi Chile a ze, tento zapas je pre nich len formalita. Na druhej strane v Chile, je citit bojovnu klimu, a chut po vytazstve. Chilsky internauti so zmyslom pre humor zhotovili rozne fotomontaze ktore vam tu prikladam. Niektore su k popukaniu: 
  
 Ak si pamatate tak tu chilsku vlajku co drzi ten pan nasli po zemetraseni a stala sa takym Chilskym simbolom. Dokonca Chilska La Roja ma tu vlajku v Juznej Afrike, pre stastie a motivaciu. 
  
 V Chile je tipicke pit napoj "Chicha" (je to ako nas burciak) z bycieho rohu. :-) 
  
 Asi poznate Paellu a "jamon serrano" :-) 
  
 Ta drevena soska je "El Indio picaron" (huncut indian) a ono je to tipicky suvenir ktory si mozte z Chile priniest. Ak tu sosku nadvihnete, tak spopod indiana vykukne cosi :-)))) 
  
 Tuto zas "Nino Torres" dostava do nosa... no kto vie...dost odvazne :-) 
  
 V Chile je vsetkym znama karikaturna postavicka "El condorito" (maly kondor), ten vzdy cosi vystroji a vsetkych necha hore nohami "PLOP". Tak ako na tejto fotke byka. :-) 
  
 Oslavy San Fermin v Pamplone sa este nikdy nebezali takto :-) 
  
 No a Chile je zname psami ktore pobehuju volne po uliciach hlavne v tych chudobnych stvrtiach, tie psy ulice sa volaji "Quiltros" (v preklade bastardi). 
   
 Dnes vecer sa u nas doma bude sledovat futbal. A ako povedal znamy chilsky futbalista 60-tych rokov Lonel Sanchez, "Que gane el mas mejor" (v preklade "Nech vyhra ten lepsejsi") 
 Hasta la visctoria amigos! 
   

